# Ведомость СЧ ОКР
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Doc](doc.md), [НД](doc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Ведомость СЧ ОКР (ВСЧОКР)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **List of R&D systems and components (LORDSAC)** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Ведомость** — документ, включающий в себя перечень разработанной в результате аванпроекта (эскизного проекта, технического проекта) [конструкторской документации](doc.md).



## Описание

Выпускается в конце аванпроекта (ЭП, ТП). В отличие от [Перечня документации](list_doc.md) является результирующим документом, в то время как Перечень документации является планирующим документом. <small>([почему](faq.md))</small>



## Разработка и согласование
[ГОСТ 15.203](гост_15_203.md) т.А.2 п.5.

|**[Этап](rnd.md)**|**Наименование документа**|**Разрабатывает**|**Согласует**|**Утверждает**|**Основание**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|[НИР](rnd_0.md)|—|—|—|—|—|
|[АП](rnd_ap.md)|Ведомость АП|Исполнитель.|ГИ, ПЗ при ГИ.|Исполнитель, ПЗ при нём.| |
|[ЭП](rnd_ep.md)|Ведомость ЭП|Исполнитель.|ГИ, ПЗ при ГИ.|Исполнитель, ПЗ при нём.| |
|[ТП](rnd_tp.md)|Ведомость ТП|Исполнитель.|ГИ, ПЗ при ГИ.|Исполнитель, ПЗ при нём.| |
|[РКД](ркд.md)|—|—|—|—|—|
|[Макеты, НЭО](test.md)|—|—|—|—|—|
|[ЛИ](rnd_e.md)|—|—|—|—|—|

**Типичные [конструкторские документы](doc.md), входящие в Ведомость на указанных выше этапах:**

1. [пояснительная записка](report.md);
1. [расчёты](calc.md);
1. [схема деления](draw.md);
1. [схема электрическая](draw.md);
1. [схема подключений](draw.md);
1. [чертежи](draw.md);
1. [электронные модели](draw.md).



## Документация
1. [ГОСТ 2.102](гост_2_102.md)
1. [ГОСТ 2.106](гост_2_106.md) ЕСКД. Текстовые документы.
1. [ГОСТ 2.119](гост_2_119.md)



## Длинное описание
Ведомость АП, ЭП и ТП составляют на формах, представленные ниже.   В АП, ЭП и ТП записывают все [конструкторские документы](doc.md), вновь разработанные для данного АП, ЭП и ТП и примененные из других проектов и рабочей документации на ранее разработанные изделия. При этом записывают только те документы, которые являются необходимыми и достаточными для рассмотрения и утверждения данного проекта.

Запись документов в АП, ЭП и ТП производят по разделам в следующей последовательности:

1. документация общая;
1. документация по сборочным единицам.

Каждый **раздел** должен состоять из **подразделов**:

1. вновь разработанная;
1. примененная.

Наименования разделов и подразделов записывают в графе 「Наименование」 в виде заголовков. Наименования разделов подчеркивают.
1. В раздел *「Документация общая」*записывают документы, относящиеся к основному комплекту документов изделия.
1. В раздел *「Документация по сборочным единицам」* записывают документы, относящиеся к составным частям проектируемого изделия. При наличии в техническом проекте деталей их записывают после сборочных единиц. Перед перечислением деталей помещают заголовок *「Документация по деталям」*.
1. В подраздел *「Вновь разработанная」* записывают документы, разработанные для проектируемого изделия.
1. В подраздел *「Примененные」* записывают документы, примененные из других проектов и из рабочей документации других изделий. Документы технического предложения, эскизного и технического проектов комплектуют в папки, книги или альбомы.

Графы АП, ЭП, ТП заполняют следующим образом:

1. в графе 「№ строки」 указывают порядковый номер документа, включенного в ведомость;
1. в графе 「формат」 указывают формат, на котором выполнен документ. Если документ выполнен на нескольких листах различных форматов, то в графе проставляют 「звездочку со скобкой」, а в графе 「Примечание」 перечисляют все форматы в порядке их увеличения;
1. в графе 「Обозначение」 указывают обозначение документа;
1. в графе 「Наименование」 указывают:
1. в разделе 「Документация общая」 наименование документов, например: 「Чертеж общего вида」, 「Габаритный чертеж」, 「Пояснительная записка」;
1. в разделе 「Документация по сборочным единицам」 — наименование изделия и документа в соответствии с основной надписью, например 「Гидроцилиндр. Чертеж общего вида」, 「Пульт управления. Габаритный чертеж」, 「Механизм подачи. Схема электрическая принципиальная」;
1. в графе 「Кол. листов」 указывают количество листов, на которых выполнен данный документ. Для документов в электронной форме указывают количество листов копии на бумажном носителе, если копия используется при рассмотрении и утверждении АП, ЭП и ТП;
1. в графе 「№ экз.」 указывают номер экземпляра копии данного документа. При отсутствии номеров экземпляров графу прочеркивают;
1. в графе 「Примечание」 указывают дополнительные сведения. Для документов в электронной форме указывают идентификатор файла (файлов).

![](f/doc/vedomost-1.webp) 

![](f/doc/vedomost-2.webp)



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
